# Генератор паролей
Как понятно из названия, эта программа предназначена для генерации паролей. Разумеется, оффлайн.
Генерация пароля происходит по специальной библиотеке - словаре генерации (об этом позже). 
Помимо функционала генератора, программа также имеет функции хранилища паролей.

## Установка
Данной программе не требуется какое-то особое расположение - она может быть установлена куда угодно, НО должна иметь возможность записи файлов в папке, в которой находится.

Для более удобной установки рекомендуется воспользоваться установщиком: [Генератор паролей - установщик.exe](https://bitbucket.org/AlexandreAcro/password-generator/downloads/%D0%93%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B9_-_%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%89%D0%B8%D0%BA.exe)

## Использование
После запуска программы, вы увидите следующее окно:

![Scheme](shot_main.PNG)

При выборе любого раздела, кроме "Настройки", это окно (т.е. главное) будет временно скрыто.

### Раздел генерации
Рааздел генерации пароля выглядит следующим образом:

![Scheme](shot_gen_empty.PNG)

Важно обратить внимание на то в этом разделе на элементах есть всплывающие подсказки, так что разобраться с интерфейсом не составит труда. Здесь рассмотрим основное: уровень. 

Уровень пароля - это набор правил генерации из библиотеки генерации пароля. Библиотека задаёт как количество, так и состав уровней (символы, которые будут входит в пароль, длину пароля). Переключать уровни можно при помощи кнопок "/\" (увеличить уровень) и "\/" (уменьшить уровень), у также текстового поля (справа от "/\") и кнопки ">" - в поле вводится номер нового уровня, а переход подтверждается нажатием на ">". По-уполчанию в генераторе активна библиотека генерации под названием "GPSL" (Generation Password Standart Library), которая содержит 8 уровней сложности и генерирует пароли длинной до 24 символов.

Слева сверху находится список уже сгенерировангных паролей, который может быть полезен, есть, например, вы поняли, что вам понравился предыдущий пароль сгенерированный пароль. Из этого списка пароли можно согранять в журнал (внутреннее хранилище паролей), либо во внешний файл, заданный заранее (в настройках).

![Scheme](shot_gen.PNG)

### Раздел настроек
В разделе настроект можно установить пароль на журнал (хранилище паролей). Разумеется, для редактирования защищённых паролем параметров, нужно ввести пароль, поэтому при установленном пароле окно настроек выглядит следующим образом (слева):

![Scheme](shot_settings_locked.PNG)
![Scheme](shot_settings.PNG)

Справа показано, куда нужно вводить пароль, и как при этом меняется вид окна. Для удаления пароля необходимо опустошить поля ввода нового пароля.

В самом верху окна настроек находится элемент для выбора библиотеки генерации пароля. Библиотеки генерации можно добавлять и удалять, меняя содержимое каталога "*Generate Libraries*" в папке программы.
Библиотеку генерации можно создать вручную, шаблон приведён ниже.

```ini
[INFORMATION]
version=#.#
authors=<указание автора>
info=<описание>

[LIVELS]
simvols=<количество строк после [DATA]>
livels=<количество уровней генерации>

livel:<номер уровня>=Start:<начальный символ (1 - минимальный)>.LivelSize:<количество символов в уровне>.Generate:<длина пароля>.Info:<описание пароля>
livel:<номер уровня>=Start:<начальный символ (1 - минимальный)>.LivelSize:<количество символов в уровне>.Generate:<длина пароля>.Info:<описание пароля>

[DATA]
<символы, по одному на строку>
```

Пример:
```ini
[INFORMATION]
version=0.4
authors=example
info=It's just example

[LIVELS]
simvols=10
livels=4

livel:1=Start:1.LivelSize:5.Generate:7.Info:Пример уровня №1
livel:2=Start:2.LivelSize:8.Generate:10.Info:Пример уровня №2
livel:3=Start:5.LivelSize:5.Generate:12.Info:Пример уровня №3
livel:4=Start:1.LivelSize:10.Generate:14.Info:Пример уровня №4

[DATA]
1
2
3
4
5
6
7
8
9
0
```

Теперь посмотрим на параметр "режим работы журнала", в котором по-умолчанию выбран "режим просмотра". Наряду с этим режимом есть "режим редактирования". Думаю, вполне ясно, чем эти режимы различаются: в разделе "журнал" в зависимости от выбранного режима редактирование либо будет доступно, либо не будет доступно.

Путь к файлу с паролем - это путь к файлу, в который можно сохранить сгенерированный в генераторе пароль, либо пароль из журнала.

### Раздел журнала
Если на журнал был установлен пароль и выбран пункт требования пароля при просмотре, то вы увидите следующий интерфейс (слева):

![Scheme](shot_journal_locked.PNG)
![Scheme](shot_journal.PNG)

На изображении справа показан вид разблокированного журнала в режиме просмотра (как видите, добавление и изменение(удаление) записей в этом режиме не доступно.

* * *

![none](Password%20Generator/My%20Project/YR.png)
